用 Zoom 上庭誤開貓濾鏡 美國律師辯解「我不是貓」

受到疫情影響，不少會議都要改由網上進行，而視像會議軟件一般都有轉換背景，甚至濾鏡等的功能。不過，如果是在相當正式的會議上，建議大家還是在會議開始前檢查相關設定，以免像美國這位律師一樣，在與其他法官視像時誤開貓濾鏡，就有可能會被笑話了。

最近網上有一段熱門影片，是美國德州律師 Rod Ponton 利用 Zoom 參與視像開庭時誤開了貓濾鏡。影片可見使用了貓濾鏡的 Ponton 擁有一雙水汪汪大眼睛，為其所為更添無辜感。法官 Roy Ferguson 雖然提醒 Ponton 可以從影片設定關閉濾鏡，但 Ponton 似乎對 Zoom 不太熟悉，依然頂著「貓頭」表示自己不懂處理，而助理正嘗試解決問題，並向 Ferguson 強調自己本人在此，並不是一隻貓，更指已準備好帶著這張臉繼續開庭。

法官 Roy Ferguson 其後上載相關影片，指有隻小貓剛參與了第 394 地方法院的聽證會，並提醒各律師「如果有小孩用過你的電腦，請你在參加視像審訊前，先檢查『Zoom 影片選項』確認濾鏡已關閉。」而他亦補充指，會議中的法律專業人士都相當專業，儘管在面對大家眼中的「笑話」仍保持莊嚴的態度，引伸出有一班專業人士正努力確保司法體系在艱難時刻仍持續運作。

一隻可憐既貓

I am not a cat